---
title: 'Mon après-moi numérique'
media_order: 'Capture d’écran 2017-11-08 à 10.06.29.png'
published: true
date: '08-11-2017 17:26'
publish_date: '08-11-2017 17:26'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - aperoweb
        - 'testament numérique'
---

> Comment préparer tout ça dès maintenant (parce qu’après il sera trop tard).
> 
> Aujourd’hui, nous allons parler d’un sujet très réjouissant : la mort. Enfin plutôt : que deviendront nos traces numériques une fois que nous ne serons plus là ? On peut également envisager que nous allons perdre la mémoire au cours de notre vie et donc réfléchir à tout ça aujourd’hui nous aidera dans quelques années. 

Lors d'un apéro web à Calais, j'ai parlé du testament numérique : comment aider au mieux ses proches à gérer notre vie en ligne.  
Le but n'était pas d'apporter des solutions qui marchent pour tout le monde, c'était déjà pouvoir en parler, sensibiliser les gens au sujet pour que chacun prenne conscience que ça peut être important de le faire maintenant. 

[Les slides sont en ligne](https://www.slideshare.net/nicosomb/mon-aprsmoi-numrique-dsfdsf).